{
  "1": {
    "question": "\u00bfQu\u00e9 cultura recibe el nombre de CULTURA MADREX\u201d?",
    "answers": {
      "1": {
        "answer": "Olmeca",
        "istrue": true
      },
      "2": {
        "answer": "Tolteca",
        "istrue": false
      },
      "3": {
        "answer": "Mexica",
        "istrue": false
      }
    }
  },
  "2": {
    "question": "\u00bfQu\u00e9 ciudad fundaron los mexicas o aztecas?",
    "answers": {
      "1": {
        "answer": "Tenochtitl\u00e1n",
        "istrue": true
      },
      "2": {
        "answer": "Teotihuac\u00e1n",
        "istrue": false
      },
      "3": {
        "answer": "Tultitl\u00e1n",
        "istrue": false
      }
    }
  },
  "3": {
    "question": "\u00bfQui\u00e9nes eran los nacidos en la nueva Espa\u00f1a, pero de padre y madre espa\u00f1oles?",
    "answers": {
      "1": {
        "answer": "Los criollos",
        "istrue": true
      },
      "2": {
        "answer": "Los mestizos\r\n",
        "istrue": false
      },
      "3": {
        "answer": "Los gachupines",
        "istrue": false
      }
    }
  },
  "4": {
    "question": "\u00bfQu\u00e9 d\u00eda se inici\u00f3 la independencia de M\u00e9xico?",
    "answers": {
      "1": {
        "answer": "16 de septiembre de 1810",
        "istrue": true
      },
      "2": {
        "answer": "15 de septiembre de 1810",
        "istrue": false
      },
      "3": {
        "answer": "15 de septiembre de 1910",
        "istrue": false
      }
    }
  },
  "5": {
    "question": "\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o descubri\u00f3 Col\u00f3n Am\u00e9rica?",
    "answers": {
      "1": {
        "answer": "1492",
        "istrue": true
      },
      "2": {
        "answer": "1502",
        "istrue": false
      },
      "3": {
        "answer": "496",
        "istrue": false
      }
    }
  },
  "6": {
    "question": "\u00bfEn qu\u00e9 guerra particip\u00f3 Juana de Arco?",
    "answers": {
      "1": {
        "answer": "La guerra de los 100 a\u00f1os",
        "istrue": true
      },
      "2": {
        "answer": "Primera Cruzada",
        "istrue": false
      },
      "3": {
        "answer": "Guerras napole\u00f3nicas",
        "istrue": false
      }
    }
  },
  "7": {
    "question": "\u00bfCu\u00e1l era la capital del Imperio Inca?",
    "answers": {
      "1": {
        "answer": "Cuzco",
        "istrue": true
      },
      "2": {
        "answer": "Quito",
        "istrue": false
      },
      "3": {
        "answer": "Lima",
        "istrue": false
      }
    }
  },
  "8": {
    "question": "\u00bfCu\u00e1ndo se produjo principalmente el Siglo de Oro?",
    "answers": {
      "1": {
        "answer": "Siglo XVI",
        "istrue": true
      },
      "2": {
        "answer": "Siglo XVII",
        "istrue": false
      },
      "3": {
        "answer": "Siglo XV",
        "istrue": false
      }
    }
  },
  "9": {
    "question": "\u00bfQui\u00e9n fue el primer emperador romano?",
    "answers": {
      "1": {
        "answer": "Cesar Augusto",
        "istrue": true
      },
      "2": {
        "answer": "Julio Cesar",
        "istrue": false
      },
      "3": {
        "answer": "Ner\u00f3n",
        "istrue": false
      }
    }
  },
  "10": {
    "question": "\u00bfEn qu\u00e9 pa\u00eds naci\u00f3 Adolf Hitler?",
    "answers": {
      "1": {
        "answer": "Austria",
        "istrue": true
      },
      "2": {
        "answer": "Suiza",
        "istrue": false
      },
      "3": {
        "answer": "Francia",
        "istrue": false
      }
    }
  }
}